［IT問］大公司定細公司

20fg IT 有兩個offer

Offer A(大公司 員工>10000人）
Inhouse: developer
19k 有 double pay+ bonus

Offer B(細公司 員工~50人）
IT 公司Inhouse：developer
22k 有bonus

應該為大公司個名要Offer A
定為細公司的人工要OfferB?

點計都係A啦

補充, offer A非IT公司

細公司學野
大公司賺錢

Fg 有大做大
做幾多年再跳去細

做緊大公司，d野又舊又亂
同埋間公司多人，唔代表it 寫code果班都多，可能都係得幾個人

而家fg 人工咁鬼高

睇你想行咩路
大公司學做人細公司學做事
想吹水做小齒輪定落手落腳學野做多啲

如果想寫好code
細公司會比到好多機會你
由front end backend 再到db mobile都要學
但你要有心理準備冇人會教你
係有好多task 但你要自學去handle
好就好在可以好快練到點樣pick up新野
壞處係冇人教會好易學壞手勢

大公司就可能接觸面唔夠廣
技術限死左 已有code base好舊
當中如果冇人還technical debt
會好難跟到同隨時要revamp

細

50人OK 啦

巴打邊間U grad
有冇返過intern 個價幾靚仔

非三大,有返過intern

~20k唔係median?

大公司學做人
細公司學做嘢

諗諗邊條路適合自己囉，兩條路都有人行到頂有人行到hihi。

同埋我都擔心有隔離post話入細公司之後好難入大公司,又話大公司人脈廣,識人好過識字咁樣。而細公司真係幾吸引,多3000,大公司都唔知要做幾耐先加返到呢個架。所以超級糾結。

咁的確係有啲大公司會好睇你cv既
佢地可能唔係著重你既technical skills
而係著重你個人既characteristics 同soft skills
當然如果你份人本身就好talkative 同presentable
咁都唔難入返既

仲有個考慮就係你會唔會移民
如果會考慮 做大公司mnc會好啲
因為起碼係外國人地知你間公司係咩先
即使報外國master都係